沒有翅膀的鳥⋯

把原是在天空中飛翔的鳥兒困在籠中，就彷如把牠的翅膀給血淋淋地拔掉。

失去翅膀的牠，只能躺臥在黯然無光的監獄之中，靜靜地看著身上熱騰騰的鮮血流過冰冷的地板；感受著自身急速的呼吸漸漸漸變得微弱而無力。

癱瘓在地上的牠，仰視著漆黑中的一束光線，透過細小並狹窄的縫隙，觀望那片浩瀚且蔚藍的天空 — 那片曾經屬於牠的天空。

圓溜溜的眼睛死盯著那道僅有的曙光，冀望自己仍然能夠靠近那黑暗中的一點光，重新在碧空中與同伴自由翱翔。牠嘗試對天唧唧鳴叫，但卻不絕如縷，連自己都聽不到自己的掙扎。

那點光芒隨著時間的流逝而熄滅，圓溜溜的眼睛不再望向那多彩的上空，反而屏著呼吸緊緊的閉上。此時的牠，既不是在藍空中盤旋的飛鳥，也不是失去自由的籠中鳥。但牠的心卻牢牢記得自己曾在寬大的空中無顧慮地自由飛翔。